# Тестовое задание #

## Постановка задачи ##

> На любом JVM языке, используя Spring Boot, сделать веб-приложение, которое принимает REST- подобный HTTP запрос где передаётся название города (например "Moscow") и код страны (например "ru") и возвращает текущую температуру в этом городе и минимальную из прогнозируемых температур в ближайшие 3 дня в JSON формате.
>
>Для сборки приложения использовать Maven или Gradle.
>
> Приложение должно быть самодостаточным, запускаться из командной строки и не требовать отдельно установленных servlet контейнеров, application серверов и т.п.

## Запуск ##
    cd cloned_repo
    ./gradlew bootRun

Приложение доступно по http://localhost:8080

### Примечание ###

* Я тестировал только на Gradle Wrapper. 
  Это важно, поскольку в gradle.properties прописал кэширование 
  тасков ~~и параллельное выполнение~~.
* Я тестировал только на Linux.

## Особенности решения ##
### Погода ###
Решение использует API [OpenWeatherMap](https://openweathermap.org/).
Ключ API лежит в src/main/resources/application.yml

### Структура проекта ###
Проект разбит на модули:

| Модуль           | Описание |
| ---------------- | -------- |
| api/provider-api | Общие интерфейсы/адаптеры/исключения для использования различных сервисов погоды в решении |
| providers/owm    | Реализация клиента OpenWeatherMap |
| forecasto        | Веб-приложение |
| ui               | Веб-ресурсы для forecasto |

#### api/provider-api ####
Модуль содержит общие интерфейсы для сервисов погоды. Идея такая: 
каждый сервис погоды возвращает приводит свой прогноз к виду, который
использует наш рест в forecasto. 

#### providers/own ####
Клиент к OpenWeatherMap (см. OpenWeatherMapForecastProvider.java). 
Для обращения к ресту OWM я использовал RestTemplate и Jackson.
Мне покзалось выгодным реализовать DateDeserializer для десериализации 
в LocalDateTime вместо дополнительной зависимости в проекте.

#### forecasto ####
Классическое Spring Boot приложение - контроллеры и рест-контроллеры.
Я сначала думал использовать Thymeleaf для UI, поскольку раньше им 
пользовался, но понял, что подзабыл его и сделал UI как его делаю сейчас.
Сам рест погоды (см. ForecastService) вызывается с UI и доступен по 
    
    GET http://localhost:8080/api/forecast/3day?country={country}&city={city}

Для кэширования ответов сервиса погоды и ответов ForecastService используется
CacheManager API и hazelcast. Ответы кэшируются на 10 мин. Проблема которую я вижу - 
я не учел что одновременно возможно будет использоваться несколько сервисов погоды и 
возможно придется раздедить кэш по этим сервисам или добавить новый слой 
с вызовом всех сервисов погоды и аггрегацией их результатов в один. 
Сейчас это не проблема.

При любом исключении сервис возвращает HTTP 500 за исключением ошибки 
сервиса погоды, она возвращается на UI в {error: message, success: false}


#### ui ####
React/Redux веб-приложение как их пишу я в данное время. Исползуется npm 
для управления зависимостями, Typescript как язык реализации, SASS для CSS. 
Сборку выполняет webpack. 

Настроено сейчас на production с минифакцией и фингерпринтами ресурсов.
Сборка запускается Gradle как предварительный таск шага :processResources,
результаты сборки запаковываются в jar. По сути forecasto всегда отдает статику.

Установленый node и npm не требуется. При запуске сборки, Gradle скачает и
установит его локально для этого проекта.



07.09.2017